<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Chưa phân loại &#8211; trietcute</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/category/khong-phan-loai/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://triethuynh2202.github.io/mywordpres</link>
	<description>Một trang web mới sử dụng WordPress</description>
	<lastBuildDate>Tue, 25 May 2021 07:17:18 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>
	<item>
		<title>Gioi Thieu</title>
		<link>https://triethuynh2202.github.io/mywordpres/khong-phan-loai/gioi-thieu/</link>
					<comments>https://triethuynh2202.github.io/mywordpres/khong-phan-loai/gioi-thieu/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[triethuynh]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 25 May 2021 07:17:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://triethuynh2202.github.io/mywordpres/?p=49</guid>

					<description><![CDATA[Giới thiệu về covid 19 Có rất nhiều chủng loại virus Corona. Virus Corona là một nhóm loại virus gây ảnh hưởng đến hệ hô hấp của các loại động có vú, bao gồm cả con người. Các loài virus Corona gây ra các triệu chứng đa dạng từ nhẹ đến nặng như cảm lạnh&#8230; <a class="more-link" href="https://triethuynh2202.github.io/mywordpres/khong-phan-loai/gioi-thieu/">Continue reading <span class="screen-reader-text">Gioi Thieu</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1 style="text-align: center;">Giới thiệu về covid 19</h1>
<p>Có rất nhiều chủng loại virus Corona. Virus Corona là một nhóm loại virus gây ảnh hưởng đến hệ hô hấp của các loại động có vú, bao gồm cả con người. Các loài virus Corona gây ra các triệu chứng đa dạng từ nhẹ đến nặng như cảm lạnh thông thường, mệt mỏi viêm phổi, hội chứng suy hô hấp cấp tính nặng (SARS) và cũng có thể ảnh hưởng đến cả đường tiêu hóa.</p>
<p>Các chủng khác nhau của virus Corona ở người gây nên các triệu chứng nghiêm trọng và có khả năng lây lan nhanh như MERS-CoV gây nên Hội chứng hộ hấp Trung Đông (MERS), hay SARS-CoV gây nên Hội chứng hô hấp cấp tính nặng (SARS).</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-34" src="https://triethuynh2202.github.io/mywordpres/wp-content/uploads/2021/05/covids.png" alt="" width="581" height="515" /></p>
<p>Vào tháng 12/2019, một chủng virus mới được gọi tên là COVID-19 (trước đó được kí hiệu là 2019-nCoV) đã gây ra đợt bùng phát dịch được phát hiện đầu tiên tại thành phố Vũ Hán, tỉnh Hồ Bắc, Trung Quốc và kể từ đó lan rộng ra toàn cầu.</p>
<h3 class="green"><strong>THÔNG TIN VỀ COVID-19 (BỆNH DO VIRUS CORONA GÂY RA)</strong></h3>
<p>COVID-19 là một loại virus (cụ thể hơn là virus Corona) được xác định là nguyên nhân gây ra dịch bệnh suy hô hấp được phát hiện ở thành phố Vũ Hán, Trung Quốc. Ngay từ những ngày đầu, nhiều bệnh nhân trong vụ dịch ở Vũ Hán, Trung Quốc được cho là có mối liên hệ với một chợ buôn bán hải sản và động vật lớn tại địa phương, điều đó cho thấy có sự lây lan từ động vật sang người. Sau đó, ngày càng nhiều bệnh nhân được báo cáo là không tiếp xúc với chợ hải sản, chứng minh thêm cho việc có sự lây lan từ người sang người. Tại thời điểm này, mức độ lây nhiễm dễ dàng và bền vững từ người sang người của chủng virus này vẫn chưa được xác định.</p>
<h4 class="blue"><strong>Triệu chứng</strong></h4>
<p>Đối với các trường hợp được xác nhận nhiễm COVID-19,  các báo cáo cho thấy các triệu chứng bệnh khá đa dạng từ nhẹ hoặc không có triệu chứng biểu hiện rõ nét nào, cho đến những trường hợp bị ảnh hưởng khá nghiêm trọng. Các triệu chứng có thể bao gồm:</p>
<ul>
<li>Sốt</li>
<li>Ho</li>
<li>Khó thở</li>
<li>Mệt mỏi</li>
<li>Mất khứu giác</li>
</ul>
<p>Trong một vài trường hợp, virus Corona không có triệu chứng sốt, cảm lạnh thông thường, nhưng vẫn tồn tại trong cơ thể.</p>
<h4 class="blue"><strong>Virus lây lan như thế nào</strong></h4>
<p>Nhiều điều vẫn chưa sáng tỏ về cách thức lây lan của chủng virus mới COVID-19. Những thông tin, kiến thức hiện nay phần lớn dựa vào các thông tin đã biết của các chủng virus Corona tương tự. Virus Corona là một họ virus lớn, phổ biến ở nhiều loài động vật khác nhau, bao gồm lạc đà, gia súc, mèo và dơi. Các loại virus Corona ở động vật như MERS, SARS hiếm khi lây nhiễm sang người và ít lây lan giữa người với nhau.</p>
<p>Thông thường, sự lây lan giữa người và người xảy ra khi có tiếp xúc gần (khoảng 2m). Sự lây lan từ người sang người được cho rằng phần lớn diễn ra qua các giọt bắn được tạo ra khi người nhiễm bệnh ho hoặc hắt hơi, tương tự như cách bệnh cúm và các mầm bệnh đường hô hấp khác lây lan. Những giọt bắn này có thể rơi vào miệng hoặc mũi của những người ở gần hoặc có thể được hít vào phổi.</p>
<h4 class="blue"><strong>Phòng chống</strong></h4>
<p>Điều quan trọng cần lưu ý là thực hiện các biện pháp phòng ngừa để giảm nguy cơ lây nhiễm. Mặc dù chưa được chứng minh sẽ bảo vệ được khỏi virus corona nhưng đeo khẩu trang là điều cần thiết sẽ giúp ngăn chặn cá nhân lây nhiễm cho người khác.</p>
<p>Điều quan trọng hơn là đảm bảo rằng chúng ta luôn giữ cho tay của mình sạch sẽ. Chúng ta chạm vào rất nhiều đồ vật trong ngày và chắc chắn chúng ta chạm vào mặt hoặc thậm chí chạm vào các thành viên trong gia đình. Đây là cách virus và vi khuẩn lây lan. Dưới đây là một số biện pháp phòng ngừa phổ biến khác mà bạn có thể thực hiện để giúp ngăn ngừa sự lây lan của virus gây bệnh viêm đường hô hấp.</p>
<ul>
<li>Rửa tay thường xuyên bằng xà phòng và nước trong ít nhất 20 giây, đặc biệt là sau khi đi vệ sinh; trước khi ăn; và sau khi xì mũi, ho hoặc hắt hơi. Để tìm hiểu thêm về các bước rửa tay đúng cách, vui lòng truy cập àDẫn link về infographic hoặc <a href="https://youtu.be/oMyJfBGUvCU">clip hướng dẫn rửa tay</a></li>
<li>Nếu không có sẵn xà phòng và nước, hãy sử dụng chất khử trùng tay chứa cồn với ít nhất 60% cồn. Luôn rửa tay bằng xà phòng và nước nếu tay bẩn, và có thể nhĩn thấy được vết bẩn.</li>
<li>Tránh chạm vào mắt, mũi và miệng bằng tay không rửa sạch.</li>
<li>Tránh tiếp xúc gần với người bị bệnh.</li>
<li>Ở nhà khi bạn bị bệnh.</li>
<li>Che miệng khi ho hoặc hắt hơi bằng khăn giấy, sau đó bỏ khăn giấy vào thùng rác.</li>
<li>Hãy chắc chắn rằng thịt và trứng được nấu chín kỹ.</li>
<li>Tránh hoặc hạn chế đi chợ.</li>
<li>Khử trùng các đồ vật và bề mặt thường xuyên chạm vào.</li>
</ul>
<h4 class="blue"><strong>Điều trị</strong></h4>
<p>Hiện tại không có vắc-xin để chống nhiễm COVID-19. Người bị nhiễm bệnh nên ngay lập tức liên hệ Trung tâm kiểm soát bệnh tật hoăc các cơ sở y tế được phân công để được hướng dẫn điều trị.</p>
<p>Để biết thêm thông tin về COVID-19, lời khuyên an toàn cũng như đặt hẹn xét nghiệm, vui lòng liên hệ Bệnh viện FV qua số điện thoại: <a href="tel:02854113333"><strong>028 5411 3333</strong></a><strong>.</strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://triethuynh2202.github.io/mywordpres/khong-phan-loai/gioi-thieu/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Chào tất cả mọi người!</title>
		<link>https://triethuynh2202.github.io/mywordpres/khong-phan-loai/chao-moi-nguoi/</link>
					<comments>https://triethuynh2202.github.io/mywordpres/khong-phan-loai/chao-moi-nguoi/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[triethuynh]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 11 May 2021 07:47:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://triethuynh2202.github.io/mywordpres/?p=1</guid>

					<description><![CDATA[Cảm ơn vì đã sử dụng WordPress. Đây là bài viết đầu tiên của bạn. Sửa hoặc xóa nó, và bắt đầu bài viết của bạn nhé!]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Cảm ơn vì đã sử dụng WordPress. Đây là bài viết đầu tiên của bạn. Sửa hoặc xóa nó, và bắt đầu bài viết của bạn nhé!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://triethuynh2202.github.io/mywordpres/khong-phan-loai/chao-moi-nguoi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
